고행석(1948년~ )은 대한민국의 만화가이다.
전라남도여수에서 태어났다.
1981년 《아빠 아빠 우리 아빠》로 데뷔하였다.
다른 작가들과 뚜렷하게 구분되는 여러 작품을 출판하였다.
악질 시리즈를 더 좋아하는 사람도 있기는 하지만 불청객 시리즈에서 보여 주었던 따뜻한 정서를 그리워하는 구세대에게는 악질 시리즈에 대한 비판 또한 있다.
현재는 초기 악질 시리즈에서 나왔던 날카로운 눈의 구영탄이 어느 정도 불청객 시리즈의 구영탄으로 돌아간 모습이다.
불청객 구영탄이 항상 무언가 초능력이 있었던 것처럼 악질 구영탄은 초인적으로 싸움을 잘하는 경우가 많다.
그러나 이때도 살인은 안하는 원칙이 있다.
구영탄이 살인을 저지를때는 항상 배드앤딩으로 끝나는 경향이 있다.
졸린 눈을 가진 사나이로 개성 있는 행동, 독특한 언행이 트레이드 마크이다.
매우 엉뚱하며 때로는 놀라울 정도로 진지하다.
정의롭게 용감하며 바보같을 때도 있으나 뛰어난 무술 실력과 두뇌의 소유자이기도 하다.
노래부르는 것을 매우 즐기지만 가창력이 뛰어나지 못해 주변 사람들을 괴롭게 한다.
그러나 이것을 무기로 사용하기도 한다.
불청객 시리즈에서는 키가 작고 허약하게 생긴 꼬마로 등장을 많이 했지만, 악질 시리즈에서는 보통 키에 좋은 몸을 가진 사나이로 등장한다.
때때로 만화 배경에 따라 이름이 바뀌기도 한다.
성격은 비슷하지만 현재 구영탄과 비교해서는 유머 실력이 자유자재롭지 못하다.
이때 구영탄은 후기작에서 보여지는 구영탄보다 심각해 보이며 녹녹찮은 현실에 대한 묘사가 눈에 띈다.
이는 당시 시대상 및 고행석 작가의 어려웠던 시절과 관련 있어 보인다.
트레이드 마크인 졸린 눈과 삐죽삐죽한 머리를 가지고 있는 구영탄의 모습이다.
약간은 처진 눈과 작은 키가 순해보이는 인상이다.
고행석의 대부분의 작품에서 볼 수 있다.
악질 구영탄의 모습이 등장하는 작품은 대부분 액션물이다.
눈은 반쯤 감겼지만 눈꼬투리가 삐죽 올라가 험악하고 불청객 시리즈에 비해서는 나이들어 보이는 인상이다.
불청객 구영탄의 모습을 그리워하는 독자들이 많아 고행석 만화가가 악질 구영탄을 불청객 구영탄과 비슷하게 승화시킨 모습을 볼 수 있다.
